\documentclass[helvetica,narrow,italian,a4paper,openbib]{europecv}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,top=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{bibentry}
\usepackage[english,italian]{babel}
\usepackage{url}
\ifpdf
    \usepackage[pdftex]{graphicx}
\else
     \usepackage{graphicx}
\fi

\renewcommand{\ttdefault}{phv} % Uses Helvetica instead of fixed width font

\ecvlastname{Siniscalchi}
\ecvfirstname{Alessandro}
\ecvnationality{italiana}
\ecvaddress{Mestre (VE) - Italia}
\ecvtelephone{(+39) 345 3088792}
\ecvemail{\url{asiniscalchi@gmail.com}}
\ecvnationality{Italiana}
\ecvdateofbirth{11 Maggio 1978}


\begin{document}
\selectlanguage{italian}

%\ecvLeftColumnWidth{5.5cm}
%\ecvRuleWidth{0pt} % No vertical rule
%\ecvColSep{10mm}
%\ecvExtraRowHeight{5mm}
%\ecvFlagWidth{20mm}
%\ecvtitlekern{1.1pt}



\begin{europecv}
\ecvpersonalinfo
\ecvsection{Esperienza lavorativa}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da dicembre 2010}
%\ecvitem*{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{}
%\ecvitem*{Tipo di azienda o settore}{Freelance}
\ecvitem*{Tipo di impiego}{Freelance}
\ecvitem*[10pt]{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Analisi, progettazione, sviluppo software per piattaforma Android.}


\ecvitem*{Date (da--a)}{Da novembre 2007 a giugno 2009}
\ecvitem*{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{Grantecan s.a. Cuesta de San José, s/n - 38712 - Breña Baja - La Palma, España}
\ecvitem*{Tipo di azienda o settore}{Telescopio ottico con specchio primario segmentato}
\ecvitem*{Tipo di impiego}{Ingegnere di telescopio}
\ecvitem*[10pt]{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Analisi, modifica e mantenimento del software di controllo della cupola. Analisi, implementazione e mantenimento del software di gestione remota del telescopio. Progettazione, implementazione, testing e mantenimento software di controllo dell' ICM (Instrument calibration module). Analisi e modifica del software del fuoco Nasmyth del telescopio.}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da luglio 2006 a giugno 2007}
\ecvitem*{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{Irismedia (Grupo SandMartin - http://www.sandmartin.com.hk )- Madrid}
\ecvitem*{Tipo di azienda o settore}{Azienda attiva in ricerca e sviluppo di soluzioni embedded per televisione digitale}
\ecvitem*{Tipo di impiego}{Ingegnere informatico}
\ecvitem*[10pt]{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Integrazioni soluzioni di televisione criptada, progetto e sviluppo di stack USB 2.0, progetto e sviluppo di driver usbstorage, porting di librerie di decriptazione grafica, ottimizzazione del rendimento  della trasmissione dati con i dispositivi di storage, sviluppo API per trasmissione dati seriale }

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da febbraio 2006 a aprile 2006}
\ecvitem*{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{Eneo Tecnologia - Sevilla (Spagna) - http://www.eneotecnologia.com}
\ecvitem*{Tipo di azienda o settore}{Azienda attiva nel campo dello sviluppo di soluzioni di rete}
\ecvitem*{Tipo di impiego}{Contratto di lavoro a tempo determinato}
\ecvitem*[10pt]{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Integrazione e sviluppo di software di sicurezza di rete in distribuzione GNU/Linux minimale}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da settembre 2005 a gennaio 2006}
\ecvitem*{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{Eneo Tecnologia - Sevilla (Spagna) - www.eneotecnologia.com}
\ecvitem*{Tipo di azienda o settore}{Azienda attiva nel campo dello sviluppo di soluzioni di rete}
\ecvitem*{Tipo di impiego}{Stage finanziato dalla UE}
\ecvitem*[10pt]{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Sviluppo di thinclient basati su sistema GNU/Linux}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da aprile 2005 a maggio 2005}
\ecvitem*{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{Politecnico di Milano - Piazza Leonardo da Vinci 32, Milano}
\ecvitem*{Tipo di azienda o settore}{Universit\'a politecnica}
\ecvitem*{Tipo di impiego}{Collaborazione coordinata e continuativa}
\ecvitem*[10pt]{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Sviluppo di software di controllo hard-realtime su GNU/Linux-RTAI}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da ottobre 2003 a luglio 2004}
\ecvitem*{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{NonSoloVerde, via della Sortita, 31 - 30175 Marghera (VE)}
\ecvitem*{Tipo di azienda o settore}{Cooperativa Sociale a.r.l.- ONLUS}
\ecvitem*{Tipo di impiego}{Obiettore di coscienza}
\ecvitem*[10pt]{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Amministrazione della rete, segreteria}

\ecvsection{Istruzione e formazione}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da settembre 1998 a marzo 2005}
\ecvitem*{Nome e tipo di istituto di istruzione o formazione}{Politecnico di Milano, Facoltá di ingegneria}
\ecvitem*{Principali materie/abilit\`a professionali oggetto dello studio}{Ingegneria del Software, Automazione industriale, Elettronica, Robotica, Telecomunicazioni, Basi di Dati.}
\ecvitem*{Qualifica conseguita}{Laurea in ingegneria informatica}
\ecvitem*[10pt]{Livello nella classificazione nazionale}{Laurea triennale}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da febbraio 2003 a luglio 2003}
\ecvitem*{Nome e tipo di istituto di istruzione o formazione}{Instituto Superior T\'ecnico, Lisbona}
\ecvitem*[10pt]{Principali materie/abilit\`a professionali oggetto dello studio}{Automatica e Robotica}
%\ecvitem*{Qualifica conseguita}{}
%\ecvitem*[10pt]{Livello nella classificazione nazionale}{}

\ecvitem*{Date (da--a)}{Da settembre 1992 a giugno 1998}
\ecvitem*{Nome e tipo di istituto di istruzione o formazione}{Liceo scientifico G.Bruno, via Baglioni 10, 30174 Mestre (VE)}
\ecvitem*{Principali materie/abilit\`a professionali oggetto dello studio}{Matematica, scienze, espressione italiana, lingua straniera(inglese)}
\ecvitem*{Qualifica conseguita}{Licenza liceale}
\ecvitem*[10pt]{Livello nella classificazione nazionale}{Istruzione secondaria di 2 grado}

\ecvsection{Capacit\`a e competenze personali}

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Madrelingua}}{\textbf{Italiano}}
\ecvitem{\large\textsc{Altre lingue}}{}
\ecvlanguageheader{(*)}
\ecvlanguage{Inglese}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvBTwo}{\ecvBTwo}{\ecvBTwo}
\ecvlanguage{Spagnolo}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}
\ecvlanguage{Portoghese}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}
\ecvlanguagefooter[10pt]{(*)}

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacit\`a e competenze relazionali}}{Entro facilmente in relazione con persone di diversa nazionalit\'a e cultura, so interpretare e adattare la comunicazione e le richieste alle diverse sensibilit\'a personali: ho sviluppato questa capacit\'a vivendo in paesi stranieri e in diverse regioni dell'Italia.}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacit\`a e competenze organizzative}}{Ho ricoperto con esito il ruolo di capogruppo in diversi progetti in Gran Telescopio Canarias. Ho affrontato con successo le dinamiche relative al lavoro di equipe lavorando per Eneo Tecnologia e il Gran Telescopio Canarias. Svolgendo attivit\'a di collaborazione col Politecnico di Milano mi sono scontrato con le \mbox{problematiche} di un lavoro autogestito: ho imparato a organizzare tempo e lavoro in modo produttivo. }

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacit\`a e competenze tecniche}}{
Sistemi operativi: unix-like(GNU/Linux, Solaris, Android), Microsoft Windows (98/2000/XP), Linux-RTAI. ST20, ST40 di ST Microelectronics, VxWorks.

Sistemi di controllo di versione: cvs, svn.

 Produzione informatica: C/C++, java, modula 2, UML2, bash, sh, CORBA.
 
 Framework real-time: Orocos, ACE+TAO. 

 Programmi di matematica: matlab, scilab.

 Bus di comunicazione: profibus, CAN, VME.

 Elettronica: realizzazione PCB, amplificazione valvolare e a transistor.}
 
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacit\`a e competenze artistiche}}{Dal 1997 suono la chitarra. Dal 2009 compongo musica e sperimento nel campo della registrazione audio semiprofessionale.}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Altre capacit\`a e competenze}}{Realizzo amplificatori valvolari ed effetti con transistor al germanio per chitarra. Pratico il nuoto dal 2004, la corsa di fondo dal 2002, il ciclismo dal 2005.}

\ecvitem*{}{\textbf{PADI} \textit{(www.padi.com)} certificated as Dive Master and Rescue Diver.}
\ecvitem*{}{\textbf{AIDA} \textit{(www.aidainternational.org)} two star certificated freediver.}
\ecvitem*[10pt]{}{\textbf{Emergency First Responder} \textit{(http://www.emergencyfirstresponse.com/)} CPR \& 1st aid.}

\ecvitem{\large\textsc{Patente o patenti}}{Sono in possesso della patente di guida (patente B).

Disponibile a trasferimenti (anche estero).}

\ecvsection{Ulteriori informazioni}

\ecvitem{}{\textbf{\textsc{Tesi di laurea}}}
\ecvitem*[10pt]{}{\textbf{Sviluppo interfaccia joystick per applicazione di controllo a componenti in ambiente Linux-RTAI}, svolto all'interno di un progetto finanziato da MIUR e  Agenzia Spaziale Italiana(ASI).}

\ecvitem{}{\textbf{\textsc{Pubblicazioni}}}

\ecvitem*{}{\textbf{homepage}( http://www.briga.org )}

\end{europecv}

%\vskip
\textit{Autorizzo il trattamento dei miei dati personali ai sensi del Decreto Legislativo 30 giugno 2003, n. 196  "Codice in materia di protezione dei dati personali".}

\end{document}  